另一航界政治犯—譚文豪

以下內容轉自K’s Aviation

有留意或任職香港航空界的讀者，相信都會聽過三個涉足政界的航業界人士，其中兩位—即前英國航空 (BA) 空中服務員吳敏兒及前國泰航空 (CX) 機長譚文豪已經未審先囚，成為政治犯以作對西方盟國談判條件的籌碼。

根據庭上自辯及之前訪問，前國泰航空 (CX) 機長譚文豪生於草根，於葵涌木屋區出身，其父為的士司機。其後譚機長為改變政策及創造機會，不惜減少收入投身政界，終於成功由草根脫離世代貧窮，可惜父親末期大腸癌離世。譚機長為了能家庭團聚保釋，所以決定退出公民黨。

另外吳敏兒是前英國航空 (BA) 空中服務員，在公眾場合或私下閒聊都絕少提家事，但在庭上由律師口中得知吳小姐基於前夫離開香港，所以與吳小姐離婚，現時與女兒及母親同住。

如果有去過職工盟記者會的話，都會聽到吳小姐言明不會做違法的事，故2019年時基於機場禁制令生效下，國泰城集合最終改為郵政總局對出舉行。吳小姐希望能保釋照顧家人及身體，不惜退出加入6年的工黨，同時辭任職工盟主席。

最後兩位如黎智英案一樣，都不能保釋要繼續還押。

個page係咪你嘅

推

含淚推